李克強提零工經濟 分析：變相承認就業形勢差

【記者蕭律生、駱亞／報導】中國經濟下滑嚴重，就業問題大。最近，中共總理李克強提到發展零工經濟，支持臨時工就業方式。北京一名擅長經濟研究的律師認為，李克強此舉不觸及中共本質問題，是無奈中的「舉措」。中國一名剛畢業的大學生則認為，這是李克強地攤經濟的2.0版。

中共政府網7月23日消息，7月22日中共國務院常務會議上，李克強指，要支持多管道靈活就業，要鼓勵個體經營。同時要支持非全日制就業，即可能是臨時工，也可能是兼職，以此提升居民收入。李克強還稱要發展零工市場，讓城鎮居民和農民工就近加入零工經濟。

北京一名擅長經濟研究的律師向本報分析說，這是李克強面對當下中國經濟崩盤、社會失序、災禍頻繁情況下的一種政治正確說法，也飽含無奈。「作為一個總理是可悲的，不通過和平民主的方式澈底改變社會，在專制獨裁的條件下，是沒有辦法走出這個死局。」

該律師分析說，這些話沒有觸及大問題，即體制層面的計劃經濟與市場經濟、專制與自由的問題，是一種無關痛癢的講法，李克強可能是希望落得良心上不背負罪責，怕將來被清算罷了。

中國一位剛畢業的大學生告訴本報記者：「李克強說的這個靈活就業其實就是變相承認就業形勢不好，要求各地政府鼓勵民眾打零工避免社會因失業問題不穩，這其實是他『地攤經濟』那個提法的2.0版，都屬於比較務實但是不怎麼顧面子的政策。上次地攤經濟被習派懟回去了，這次靈活就業恐怕不是太好懟，但是習被打了臉肯定不會善罷甘休，後頭有戲看了。」

他還表示，「儘管自己找到工作了，但我的很多同學現在沒找到工作，要他們去打零工，估計心理落差會很大，但是聊勝於無，說不定還是得靠這個暫時維持一下，不至於過多啃老。」

稍早，7月13日，李克強主持「經濟形勢專家和企業家座談會」時，再提地方政府要給企業減稅降費，以解決畢業生和農民工的就業問題。

中國金融師任中道曾對本報表示，中共國庫空虛，各個地方政府都在到處搜刮，中央和地方的矛盾也很嚴重，政令不出中南海。

李克強此前還提出「地攤經濟」，要求各地方給予支持，隨後就傳出北京城管下令嚴查占地擺攤，廣州、深圳等地方政府跟進，中共喉舌媒體亦紛紛轉向。

7月7日，中共領導人習近平在給應屆畢業生回信中，要求各界克服疫情帶來的不利影響，要千方百計幫助大學畢業生就業。外界認為，這透露出大學生就業形勢已相當嚴峻。◇

大陸經濟差到，炒散當正職

地攤經濟衰左一次
強仔仲要玩多次？

係習仔 打壓克強

即係三和經濟

沒事兒，沒事兒

人均gdp 8000 萬usd

無晒外資 產業鏈開始崩

根本連帶 商業服務 之類 都爆晒

國產野 外銷唔到，本土又無高勞動力需求產業可以cover 晒 職位需求

而家連gdp 失業率都唔講 ，支那人真係世界笑話

即係去番舊年代 為兩餐咩都肯制
其實佢攪番黃賭毒 根本創作到大量職位

重推2025中國製造算啦

佢唔低低地試多次就真係隨時滅黨啦今次

內循環呢？

有 炒散都係內循環
以日計算

李克強違反香港國安法

炒散=正職=要交稅

咩吖，GDP升緊喎
又冇肺炎又冇水災喎
仲唔gogogo

但係我又唔明，內地咁興讀碩讀博，明明人工唔高

好明顯係反動份子 人民敵人
一定要將佢鬥垮鬥臭

開返東莞

睇到清算兩個字feel到啲嘢，一查果然係大紀元

中国高人工嘅好高，低人工嘅好低

零工經濟

返鄉下耕田可以解決勞動力問題

不過啲地唔係起咗樓就係浸咗

開微博都當創業啦

養殖 耕種 唔係話攪就攪
由其做生意無保障

政制一改就total loss 邊個敢做

唔會囉 殺咗啲賤民就可以保黨平安

東莞再興

全國做三和大神

沒事兒 別添煩添亂

強仔講乜都好，過兩日習大大會出黎糾正錯誤，繼續加速

推民族自強 香港獨立

又係度扮委屈，明明強仔都袋唔少

散工就散工
邊個譯零工經濟咁黑心

香港好天左就快三個月

真係天意 武肺加水災 有排爆

仲未計善後同外資撒離

大紀元分析中共好勁架
本身就係支那分裂出黎既

地攤經濟 2.0

呃你一次就人地仆街姐
上堂2次 係乜

d豬農竹鼠户全部死晒
重點有人上當

全民穿膠花

零工經濟個名都改得衰過人
0工即係唔洗開工變D錢出黎?

假新聞，中国形勢一片大好，啲人月入五萬至十萬係基本（未計年終8-15個月花紅），連登仔都唔係嗰皮！

香港呢啲又係死頂 到出面好景又跟唔上

豬農被彈出彈入仲點會同支共玩，竹鼠條友係咪youtube都無再拍？

又話內循環做得好好？
質疑雜種？

零工係咪啫係有食無工，做白工咁解

我国最新發明
永動經濟

泄漏國家機密 拉得

全部變晒三和大神

你睇下香港個天日日可以灣仔望到大帽山就知上邊啲工廠幾好景啦